---
layout: draft
title: 草稿
date: 2021-08-03 17:22:15
updated: 2021-08-03 17:22:30
---

### 个人简介

大家好，我是**陈木**，是一名普通的**JAVA工程师**（程序员），也是这个站点的站长。

当前坐标：**成都**

机缘巧合进入软件开发这一行，对于编程——实话实说——谈不上热爱。但尽管如此说，博主对于编程这一人类活动，还是颇感兴趣的。当然啦，这里还得请大家正确看待**热爱**这个词所代表的意义（如果可爱的你一直都在问心无愧地热爱着编程的话，请放心大胆地嘲笑我）。

对于热爱一词，此处不敢深剖。

从事开发两年余，资历尚浅，仍在努力学习中，个性执著，探索欲强，非科班出身，也没有什么师兄弟。多数时候是自己研究探索，但很渴望能有高人指点，或是遇见一些志同道合的朋友相互切磋学习。以下是一些个人标签：

1. 慢热型，这大概是“热爱文学”这一行为导致的结果。
2. 学习欲，我相信所有的技术工作者，都应当具备这样的素质。
3. 文艺，始终如此，也没觉得有什么不好，相反，它令我受益颇多。

### 技能

前后端都会些，当然啦，主要还是后端。

1. 语言：JAVA、JavaScript、xml
2. 开发框架：SSM、SpringBoot、Shiro、Netty、Quartz、JQuery、Vue、Bootstrap、Layui
3. 数据库：MySQL、Oracle、Redis
4. 中间件：ActiveMQ、RabbitMQ、Solr
5. 版本控制：Git、Svn、Maven
6. 容器：Tomcat、Jboss、Websphere
7. 开发工具：Jetbrains相关IDE、HBuilder等
8. 客户端：微信及小程序端

### 日常

1. 敲敲代码啦，看看开源项目什么的。
2. 自己有想法时，会做一些属于自己的项目。
3. 偶尔有感觉会写写诗和文，不见得好，但真。
4. 也会玩手游，但不太投入，懒懒散散地玩。
5. 看书吧，没有以往纯粹了，但坚持着尽量以纯粹的心态来对待。
6. 喜欢看评分高的电影。
7. 喜欢看山看海，偶尔朋友聚聚。

### 友链

如果有兴趣交换友情链接。请在评论区留下您的网站名称、网站地址、LOGO 地址、一句话介绍，同时，请确保您的网站可正常访问。

这是我的相关链接信息：

> 网站名称：见山云木
>
> 网站地址：https://www.xfc-exclave.com
>
> LOGO地址：https://www.xfc-exclave.com/avatar
>
> 介绍：红尘三十里，远不见你，你不见山

您可以在「街坊·留言」栏目中留下你的信息，通过网站有用性、可达性及稳定性验证后，将会在该栏目中添加您的链接。（如果我对您的链接很感兴趣，会主动将您的链接标记为星标链接）

如您的链接失效超过15天，您的网站将会被标记为「不稳定」；如超过30天未更新该链接或修复网站的异常，您的链接将会被置入回收站。

如您的链接中出现明显异常，如携带有侵略性脚本、受到攻击、被重定向、被植入大量广告或不健康内容、不符合工信部管理规定等情况，您的链接将会被无条件地置入回收站。